{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_017864",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백헌집"
    },
    "text": "白軒家 (백헌집)\\n\nこの古活字本は、禹成という長男が申完という文人と共に編纂したものです。刊行は1700年(粛宗26)です。巻1には受領録·嶺南録が、巻2には従融録·金山録·玉堂後録·銀台録·維楊録があります。巻3には休館録、巻5には併居記録·閑居記録·西出記録があり、西出記録15には伝·格·上樑文·歌麿·蚕·銘·撰が収められています。巻16は応済録上、巻18は応済録下で、巻19~26には応済録下が収録されています。巻27は啓辞、巻28は献議、巻29は西ドイツ、巻30は序·記、巻32は序·記51は賜鑑之喜録、巻52は賜軌装飾鑑録、巻53は古今喪礼異同議があります。また、五言絶句や文527編、詩1,832編も収録されています。巻1~14は詩稿で、巻15~50は文庫で、巻51~53は別稿として編纂されており、本の最後には文人シンワンによる発文があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この古活字本の編纂者は誰ですか？",
            "answer": "禹成と申完が共に編纂しました。"
        },
        {
            "question": "この古活字本の刊行年は何年ですか？",
            "answer": "1700年(粛宗26)です。"
        },
        {
            "question": "この古活字本の巻1には何が収録されていますか？",
            "answer": "受領録·嶺南録が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この古活字本の巻2には何が収録されていますか？",
            "answer": "従融録·金山録·玉堂後録·銀台録·維楊録が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この古活字本の巻3には何が収録されていますか？",
            "answer": "休館録が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この古活字本の巻5には何が収録されていますか？",
            "answer": "併居記録·閑居記録·西出記録が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この古活字本の巻16には何が収録されていますか？",
            "answer": "応済録上が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この古活字本の巻18には何が収録されていますか？",
            "answer": "応済録下が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この古活字本の巻19から26には何が収録されていますか？",
            "answer": "応済録下が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この古活字本の巻27には何が収録されていますか？",
            "answer": "啓辞が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この古活字本の巻28には何が収録されていますか？",
            "answer": "献議が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この古活字本の巻29には何が収録されていますか？",
            "answer": "西ドイツが収録されています。"
        },
        {
            "question": "この古活字本の巻30には何が収録されていますか？",
            "answer": "序·記が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この古活字本の巻32には何が収録されていますか？",
            "answer": "序·記51は賜鑑之喜録が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この古活字本の巻52には何が収録されていますか？",
            "answer": "賜軌装飾鑑録が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この古活字本の巻53には何が収録されていますか？",
            "answer": "古今喪礼異同議が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この古活字本にはどのような詩が収録されていますか？",
            "answer": "五言絶句や文527編、詩1,832編が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この古活字本の最後にはどのような文人による発文がありますか？",
            "answer": "文人シンワンによる発文があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 280,
        "QA": 534
    }
}